Transformation adimensionnel cylindrique

\begin{figure}[ht]
  \fbox{\parbox{10cm}{\textbf{Adimensionnalisation}

  Température adimensionnelle
  \[ \mathlarger{\tau} = \frac{T - T_i}{T_i - T_\infty}
  \Longleftrightarrow T = \mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i \]

  Longueur adimensionnelle
  \[ r^* = \frac{r}{R_{\max}} \Longleftrightarrow
  r = r^* \cdot R_{\max} \]

  Nombre de Fourier (Temps adimensionnel)
  \[ Fo = \frac{\alpha \cdot t}{{(R_{\max})}^2}
  \Longleftrightarrow t = \frac{Fo \cdot {(R_{\max})}^2}{\alpha } \]

  Nombre de Biot (Transfert thermique transitoire)
  \[ Bi = \frac{h\cdot R_{\max}}{k} \]

  }}\label{fig:AdimensionnalisationCylindrique}
\end{figure}

\[\frac{dT}{dt} = \alpha \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} + \frac{d^2T}{dr^2} \Bigg) \]

\[ \frac{d [\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
{d(Fo \cdot {(R_{\max})}^2 \div \alpha)}
                = \alpha \cdot \frac{d^2[\mathlarger{\tau}
                \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
                {d(r^* \cdot R_{\max})\cdot d(r^* \cdot R_{\max})}\]

\[ \alpha \cdot \frac{d[\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
    {d(Fo \cdot {(R_{\max})}^2 )}
                = \alpha \cdot \Bigg( \frac{1}{r} \cdot
                         \frac{d[\mathlarger{\tau}
                         \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
                         {d(r^* \cdot R_{\max})} \]
\[ \qquad \qquad \qquad
+ \frac{d^2[\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
{d{(r^* \cdot R_{\max})}^2}\Bigg) \]

\[ \frac{d [\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
    {d(Fo \cdot {(R_{\max})}^2 )} 
                = \Bigg( \frac{1}{r} \cdot \frac{d[\mathlarger{\tau}
                        \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}{d(r^* \cdot R_{\max})}\]
\[ \qquad \qquad \qquad
+ \frac{d^2[\mathlarger{\tau}
  \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}{d{(r^* \cdot R_{\max})}^2} \Bigg) \]
